1. Як можна оголосити змінну у Javascript?
2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?
3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

Відповіді:

1. Як можна оголосити змінну у Javascript?

Оголошуються змінні у JavaScript за допомогою var, let або const.

var – це застарілий спосіб оголошення змінної, зазвичай ми не використовуємо його.

let – це сучасний спосіб оголошення.

const – це як let, але значення змінної не може змінюватися.

2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?

Метод prompt призначений для виведення на екран користувача діалогового вікна з повідомленням, текстовим полем для введення даних і кнопками "ОК" і "Скасувати". Воно призначене для того, щоб зробити запит у користувача.

Метод confirm призначений для виведення на екран користувача діалогового вікна із зазначеним повідомленням і кнопками "ОК" і "Скасувати". Вікно з підтвердженням можна використовувати, щоб запросити у користувача дозвіл на виконання тієї чи іншої дії.

3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

Неявне перетворення типів - це автоматичне перетворення даних з одного типу в інший тип, яке відбувається без явного оголошення. Це може відбутися, коли використовуємо дані одного типу в операції, яка приймає інший тип даних.

const a = 3; // a - число

const b = "7"; // b - рядок

const c = a + b; // додаємо a і b, y неявно перетворюється на число

console.log(c); // виведе 37, тобто результат має тип числа (number)
